{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_059489",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0028505",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "대구 산격동 사자주악장식 승탑(大邱 山格洞 獅子奏樂裝飾 僧塔)"
    },
    "text": "大邱広域市北区慶北大学校博物館には高麗時代、八角、原糖型石造仏塔が所蔵されている。この仏塔は、僧塔として1963年には宝物に指定された。高さは2.39mであり、日本人の小倉武之助が大邱(テグ)に所蔵していたことが知られている。元の位置は分からなくなっており、、遺骨を安置した人も知ることができない。この僧塔は新羅僧塔の典型的な様式で構成されており、四角いパダクドルの上に台座と石核、ジブンドルが掲載されている。台座は下台石、中で台座、ウィッバッチム石で行われており、各面にはライオンと雲文が彫刻されている。ウィッバッチムドルにはアンリョンの蓮華(れんげ)文が刻まれていて、石核には門扉の形と四天王像、菩薩立像が陽刻されている。ジブンドルは石核の上に上っており、頂上には蓮華(れんげ)文と上棟付加彫刻されている。僧塔は、若干の損傷があるが、彫刻が壮麗な比例を備えている。特に、台座の造形と彫刻は高麗時代の特徴をよく表していて、この僧塔は高麗時代に建立されたものと推定される。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏塔はどの時代のものですか？",
            "answer": "この仏塔は高麗時代のものです。"
        },
        {
            "question": "この仏塔は何のために建てられましたか？",
            "answer": "この仏塔は僧塔として建てられました。"
        },
        {
            "question": "仏塔の高さは何メートルですか？",
            "answer": "仏塔の高さは2.39メートルです。"
        },
        {
            "question": "仏塔は誰が所蔵していましたか？",
            "answer": "仏塔は日本人の小倉武之助が所蔵していました。"
        },
        {
            "question": "この仏塔の元の位置は分かっていますか？",
            "answer": "残念ながら、この仏塔の元の位置は分かっていません。"
        },
        {
            "question": "この仏塔には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "この仏塔にはライオンや雲文、四天王像、菩薩立像などが彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "仏塔はどのような構造をしていますか？",
            "answer": "仏塔は四角いパダクドルの上に台座と石核、ジブンドルが掲載されています。"
        },
        {
            "question": "台座の彫刻はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "台座の彫刻にはライオンと雲文が彫刻されており、高麗時代の特徴をよく表しています。"
        },
        {
            "question": "この仏塔はどのような状態ですか？",
            "answer": "仏塔は若干の損傷がありますが、彫刻が壮麗で比例が備わっています。"
        },
        {
            "question": "この仏塔はどのように推定されていますか？",
            "answer": "この仏塔は高麗時代に建立されたものと推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 319,
        "QA": 325
    }
}